Q1: A computer cannot 'boot' if it does not have the__?
Answer: Operating system

Q2: XML stands for __?
Answer: Extensible Markup Language

Q3: The common name for the crime of stealing passwords is__?
Answer: Spoofing

Q4: IBM stands for__?
Answer: International Business Machines

Q5: No. of different characters in ASCII coding system?
Answer: 1024

Q6: First page of Website is termed as__?
Answer: Homepage

Q7: Unit of measurement of the output quality of a printer?
Answer: Dot per sq. inch

Q8: BIOS stands for __?
Answer: Basic Input Output System

Q9: EEPROM stands for__?
Answer: Electronic Erasable Programmable Read Only Memory

Q10: In a computer, most processing takes place in__?
Answer: CPU

Q11: Who is the father of personal computer?
Answer: Edward Robert

Q12: What is the software frequently utilized by end users called (like Word, PowerPoint)?
Answer: Application Software

Q13: A computer program that converts an entire program into machine language atone time is called__?
Answer: Characters

Q14: Which type of storage device is a BIOS ?
Answer: Primary

Q15: What translates and executes program at run time line by line?
Answer: Interpreter

Q16: In 1999, the Melissa virus was a widely publicised__?
Answer: E-mail virus

Q17: An image on a computer screen is made up of__?
Answer: Pixels

Q18: What is the name of an application program that gathers user information and sends it to someone through the Internet?
Answer: Spybot

Q19: What are Light pen and joystick ?
Answer: Input Devices

Q20: ASCII stands for__?
Answer: American Standard Code for Information Interchange

